\textbf{Considerações}
\begin{enumerate}

\item Eu tirei todo o texto, porém, para o Latex compilar o arquivo precisei adicionar um blindtext.

\item Criei um Github para o projeto que o senhor pode abrir \href{https://github.com/bfaria1/ProjWAV/blob/master/README.md}{(clicando aqui)}, devido a isto, consigo comparar a versão atual do projeto com as antigas com muito mais facilidade em relação ao arquivo .Rmd, o que nos leva a:
\begin{itemize}
    \item Não acredito que os gráficos da seção 3 sejam o melhor modo de representar o que queremos, para o gráfico de dispersão, eu troquei os símbolos, tentei, inclusive, aumentar o tamanho para isto ficar mais perceptível como Horns (2018). Mas voltamos a estaca de que fica um gráfico muito confuso. Eu mantive a troca de símbolos com tamanho = 1, porém, acredito que trocar o grau de transparência seja melhor. Peço para o senhor que, se possível, veja os gráficos da seção 3 no Github;
    \item Eu não vou apresentar todos os dendogramas da seção 6 aqui, em vez disso, vou deixar o Link do Git (simplesmente porque se cada um ocupar meia página, teremos 6 paginas apenas com esses dendogramas. Isso por hora, a ideia é simplificar);
    \item Se o senhor quiser ver qualquer outra coisa, deve encontrar na lista lá. Mas, o que eu peço que o senhor visse são esses 2 que ressaltei. Vou continuar atualizando o Github, então vou mandar o Link dele sempre nos relatórios, mas o senhor não precisará entrar se não quiser, pretendo trazer os dendogramas para cá, assim que eu souber quais são os melhores para apresentar.
\end{itemize}

\item Usei um polinômio para aproximar os gráficos das seções 1 e 2, não fiz o mesmo para os resíduos da seção 3 (teria que usar polinômios de graus diferentes e isso pode ser problemático), por esse motivo os resíduos da seção 3 estão cheios de pontos não deriváveis. As curvas de densidade, por outro lado, podem ser legais para as seções 1 e 2 pois são menos sensíveis aos outliers. A análise de ANCOVA exige normalidade dos resíduos  \cite{Field2012}, então apresentar resíduos como curvas de densidade também não é legal.


\end{enumerate}

\color{white}

\cite{Horns2018}

\color{black}

\newpage
